菲律賓為何又逮捕了300多名中國人

菲律賓為何又逮捕了300多名中國人

法新社報道，菲律賓移民局周二晚間的宣布稱，周一，有324名中國公民在巴拉望島普林塞薩港被捕。移民局稱，圍捕行動在島上的8家酒店和其他娛樂場所進行，被捕的這些中國人當時正“從事非法活動”。

菲律賓移民局的通告中，負責人莫倫特稱，經過核實，大部分被拘捕者似乎都沒有合法居留證件，他們將被驅逐出境。他還表示將繼續打擊、根除非法居留者，特別是那些從事未經授權的網絡遊戲、進行網絡欺詐和投資詐騙的人。他指出，大部分的受害者均在外國。

菲律賓官方在上周曾通報稱，該國移民局在打擊網絡投資詐騙的行動中逮捕了277名中國人。據報道，這個詐騙團夥已經導致大量人上當受騙。莫倫特說，他一開始下令逮捕4名中國人，但是執法者最終卻一舉抓捕了273名嫌疑人，這些人涉嫌"從事非法在線業務"。報道稱，這些非法居住在菲律賓的中國籍嫌犯目前也因涉嫌詐騙而在中國司法機關搜查網中。

2016年上台的菲律賓總統杜特爾特實行接近中國的政策後，大量的中國籍工人進入菲律賓，但馬尼拉當局懷疑其中有不少人從事的是非法網絡賭博行為。

中國外交部發言人耿爽周三承認，9月16日，約300餘名中國公民在菲律賓一家網絡賭博公司因涉嫌非法就業被菲律賓移民局抓扣。耿爽稱，中國駐菲使館正與菲方保持密切聯繫，並要求菲方依法公正處理，保障涉事中國公民的人道主義待遇和合法權益。這位發言人也強調，中國一直要求在外國的中國公民遵守當地法律法規，辦理合法的居留和工作手續，不參與賭博或從事與賭博相關工作。

入去坐果陣一齊唱起來起來起來囉

一開始諗住講扔哂落海算
諗諗下都係送番支那好D

全國首家線上賭場上線啦

過菲律賓姐係唔愛國

中國未找數